市民重陽赴沙嶺公墓拜祭 寄上心意卡冀手足「煲底相見」警方派員在遠距離監視

羅湖沙嶺公墓主要用作安葬無人認領遺體，由於網絡去年起有人稱不少被警方列為自殺案件實為「被自殺」，也流傳反修例示威者失蹤名單，因此不少市民每逢重要時節，都會自發前往沙嶺拜祭「手足」，今日九月初九重陽亦不例外。

下午開始，陸續有熱心市民前往沙嶺公墓拜祭，當中更包括「守護孩子」成員陳伯。他們帶備香燭、鮮花、生果等拜祭，亦有人為無主孤魂送上心意卡，內容不少是感謝「手足」參與抗爭，期待未來能與他們「煲底相見」。除此之外，亦有人帶上今日《蘋果日報》頭版，期望逝者能保佑12名送中港人。拜祭期間，警方派員在附近駐守，但只是遠距離監視，未作其他行動。

有市民與友人帶上鮮花香燭前來拜祭，至傍晚時分仍不願離開。他表示自己是繼清明後，今年第二度前來懷緬手足，坦言雖然逝者已矣，但希望借悼念來給予自己動力，「唔好畀呢件事忘記咗」。

落馬洲站都可以

咁羅湖站有開咩

可參考:

去沙嶺公墓的交通/懶人包

有呀

sorly

啱啱游水落嚟香港

為方便市民前往沙嶺掃墓，直至11月15日，東鐵線由頭班車起至晚上7時，部分列車會來往羅湖站。因應上述安排，羅湖站會局部開放，落馬洲站則仍然關閉。

哦

嗯

推

班癲狗好快告埋沙嶺死者非法集結

羅湖行去行到你仆街
坐73K巴士去啦

欲蓋彌彰